政府擬重提向大陸買電 下月長遠減碳策略諮詢公眾

《蘋果》獲悉，港府最快下月提出「香港至2050年長遠減碳策略」的公眾諮詢，諮詢文件建議2050年香港總碳排放量較2005年減少6成，本港8成能源要達到零碳排放，零碳電力來自「區域合作」，亦即與內地聯網，引入更多核電和可再生能源。若內地南方電網獲准供電，對香港電力市場影響力大增，兩電每年逾百億元准許利潤或遭蠶食。

《巴黎協定》在2016年生效，簽約國家需履行減排責任，將全球氣溫升幅控制在攝氏2度以內，香港作為中國一部份，亦要滿足減排目標。據了解，港府最快6月提出「香港至2050年長遠減碳策略」公眾諮詢，擬訂2050年香港人均碳排放目標約2噸，較2015年約5.7公噸減少65%，預料本港8成能源要做到零碳排放，諮詢文件從衣食住行各方面提出減排建議。

廣告

由於本港7成碳排放量來自發電廠，發電減排成為重點。諮詢文件料建議透過「區域合作」引入零碳電力。消息人士指，本地可再生能源佔發電比例微乎其微，要達到8成能源零碳排放，要與內地聯網，引入可再生能源和增購核電，改變香港電力市場格局。

現時中電和港燈憑藉《管制協議》獨佔香港電力市場，本地電廠靠燒煤和天然氣供應7成電力，餘下3成從廣東大亞灣輸入核電。兩電每年賺取豐厚利潤，去年中電在香港准許利潤達105.6億元，港燈准許利潤51.5億元，現有管制協議到2033年完結。中電副主席阮蘇少湄在今個月股東周年大會時，對即將開展的公眾諮詢未有明確表態，僅稱本地發電或與內地合作均屬選項。

港府近年逐步為聯網買電鋪路，上一份「發電燃料組合公眾諮詢」提出聯網買電方案，但在公眾諮詢收到強烈反對聲音後，維持本地發電方案。2017年簽訂《管制協議》亦訂明，港府、兩電和南方電網明年研究加強電力聯網，中電亦獲批與內地南方電網接駁專線。一旦港府確立2050年大規模從內地買電，兩電或要讓出香港部份電力市場，未來難再增建發電廠，賣電收益亦會大減。

公民黨立法會議員郭家麒指，兩電在香港寡頭壟斷電力市場，難以制約加電費。但港人亦反對與內地聯網買電，「香港好似澳門咁，靠大陸電生存，無咗能源自主性。」他認為，港府應先施壓促成兩電聯網互通，同時加強本地可再生能源發展。

能源學者、世界綠色組織行政總裁余遠騁分析，聯網買電對港燈影響較大，港燈在內地缺乏可再生能源項目，而中電與南方電網合作較多，亦有投資核電項目。翻查資料，中電在內地風電、水電和太陽能項目裝機容量達1700兆瓦。中電亦持有廣東核電投資有限公司25%股權、陽江核電站17%股權。

持有港燈的三分一權益的電能實業，現時在廣東省珠海和金灣有燃煤電廠、吉林省的四平有熱電廠。可再生能源方面，在雲南大理及河北樂亭持有風電場，但裝機容量只有約100兆瓦，而港燈有21%股權由中國國家電網公司持有。

香港以後隨時斷電

今次屈埋電費嚟補血

而家港共真係全天候無間斷咁搞9香港人

保皇狗打手同保皇狗鋪左咁耐路
叫人投白票
依加係收割既時候啦

未來電費貴到行入有冷氣嘅商場都要收錢

好正常呀大家還記得 2047 咩日子嗎

咁撚窮就咪學人扮富貴 成日借d意呢到拎到個到搶到仲要講到施捨比你咁

又用還保藉口cap水

先迫電廠唔好發咁多電

跟住得閒停下電

就彈出嚟話而家唔夠電啦 你地之前又反對買電

港共隨時未必過到2050
依家瘋狂聚斂 預徵一筆雜税先

唔記得珠海市澳門區點解停電?

科水比大陸補血做到咁明顯

等變澳門啦

上次支那大雨電死人加大停電 , 自己都未照顧得掂

吓 香港唔係有賣電比支那咩？

賣完比支那再買返黎香港用咁funny

真係賣港賣到出哂面

死心不息……

全方位搞死香港

香港市民喜迎電費升幅

共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避

真係玉皇大帝先救得返

點解咁多人理解成趕嘉多理家族同誠哥走？根本冇能力/著數。
佢只係要cap 水，金融中心包唔斷電一定會繼續麻煩兩電。

好廢囉政府 咪ban撚左囉又提 死心不息 亡港之心不死

不斷出d 垃圾政策搞鳩香港

早幾年做過咨詢失敗，而家又敗者復活

想要幾多億呀！出聲呀！

遠端傳送有lose仲唔環保

要買定發電機了

然後乘住送中個做法，又係話好有迫切性，政府提出嘅嘢撤回就會失去管治威信所以唔撤得亦冇價講，你哋有人反對就係外國勢力干預

除左屌你老母都唔知講咩好

隔年就問一次

問到你轉為止

9up減碳 電動車又冇退稅
禁電子煙 唔禁香煙

支那自己都唔夠用

cut長者cut醫療福利
用天價買屎水
工程下下超支
而家仲想斷香港電
支那終極痴撚線

環保撚就係幫土共做嘢

記得澳門就係幫大陸買電

有幾次都停電好耐

*環

又要趕住搵借口將香港儲備轉移

強國本身都唔夠電用 仲要同佢買電 癡撚線

香港係支那眼中釘

以後又多一句可以講「如果唔係大陸賣電比香港，香港會無電用」

上次係因為兩電好團結 搵左好多人寫意見回應佢個「諮詢」先可以令佢冇辦法強推

今次唔同啦 公司內部都染紅左 佢出口術話「平左」「潔淨左」，大把大愛左膠掉轉頭出黎支持啦

立法
行政
金融
能源
衣食住行

全部都被「同化」
香港既比較優勢就黎冇曬啦
好可卑

又送錢

香港唔可以發展再生能源咩 點解而家做咩都要關大陸事

搞咁撚多野做咩，想要錢，直接攞咪得囉

黎緊就會供過於求

10蚊賣比你, 20蚊同你買返

要斷香港水電
睇你點港獨

屌你老母,喺庫房直接攞錢啦,唔好搞咁多野啦

冚家剷保皇黨樓已賣，整鳩死香港關我撚事

全面接管香港，共產黨打到嚟，香港九龍新界無得避

其實香港點解唔可以發展核能(核分裂) 核融合就仲研究緊 冇咁快 香港又冇地震海嘯 揾美英法日過來起安全性會好高
香港又有咁多公屋 天台又唔放太陽能板

政府而家成日玩呢招
一次唔得就嚟多次
Btw咨你老母 諮呀

香港減碳，由大陸俾出黎

唔啦仆街
廣州成日斷電
含撚啦

大亞灣咪用緊

我係指香港自己起 夠供應5成香港用電 得唔得 大亞灣好似佔得果1成

可以呀，將呢 d 電優先駁去政府總部同相關大廈，聯交所，我地用返普通既電就得啦。

本港8成能源要達到零碳排放，零碳電力來自「區域合作」，亦即與內地聯網

要八成買電呀

總要有 trail run，唔會一開波就八成。
我估佢個穩定程度連 trial run 都過唔到…

香港唔夠電用咩
買乜撚野電

要香港搵地起核電廠，無論係邊度起，附近嘅居民一定反對。

大陸唔夠，要香港都唔夠。

天滅中共

澳門狗有樣你睇啦
屌你老母，仲走去買電

靠大陸就死得 佢哋自己都唔夠電用 點會保證香港供電 到時香港日日停電就仆街
起返係中電果邊 同係機場起

佢一定會夾硬嚟，夾埋環保撚不停數香港唔環保，用中國電最環保，係咪都谷上八成

就係有班仆街環保撚

香港回歸咁耐，係時候要共享做中國人嘅榮耀。

唔爭在遲下推埋網廿三

日日放咁多人落黎，咩資源都唔夠啦

又假咨詢

支那人又多句對白
「要不是中國你香港電都冇」

水費都貴七倍啦
電貴一倍咁好

用住䄲税人錢人返工
就係度呢啲嘢

買你老母臭閪

其實不嬲都講緊，事實唔係咁都係咁話

咨詢完有xxxx人反對,代表大部份香港人同意

CLS 報過好多次佢個電網成撚日斷電
股市俾你咁搞唔撚駛用

呢一點就絕口不提

Small Modular Reactor 之類唔夠普及同實證，雖然話核能可以海水化淡同製氫之類，但而家 Gen IV 發展比較滯後，而且Chi-na下香港未必享受到
可再生能源可以多啲，不過唔會太多，香港唔似新加坡有其他鄰近國家（亦冇咁多 solar irradiance、香港亦有雲層同霧霾能見度問題），要接受只能夠慳電、提高效率、用CCS/CCU同waste-to-energy

送過黎已經夠浪費

估唔到啱啱開打 支那就無銀喇

今次真係屈既盲偷睇國家機密

香港嘅政府作用係時時刻刻諗方法送香港利益比大陸

強國冇錢，香港嚟隻大水魚當然有份

我都唔撚明依家中電可靠都係99.999%
好地地做咩要大陸電，做野唔做好得咁明顯啦

明顯又點？
吹咩？
顧掂你份工同層樓再講野啦

垃圾會d人係咪痴左線

好多大公司係香港開，係因為香港供電穩定，如果咁唔多唔少會影響外商投資，政府係咪要敗晒成個香港。

環保撚又死哂去邊
又話救地球
地球只限香港？
碳排放唔係香港排放就係乾淨？

俾我哋抖下得唔得
日日推出新政策

係呀
咁又點？
我地中国大把錢

屌你，高穩定向冷氣都唔夠力既支那買電

其實鄰國都係想cap水，政府不如淨比錢佢，叫佢唔好搞鳩香港啦

Cap水cap 得太明顯

比錢仲要買垃圾，屌

政府可否不要再出賣香港幫人補血

Transportation 咪有carbon footprint
自已發電係最環保
垃圾政府

咁玩撚哂啦，乜柒都唔比反對，一反對就無左威信所以要死撐，咩logic

成日大陸大灣, 大你老味咩, 成日諗埋啲屎橋出賣香港正人渣

又送錢比大陸

大陸同黨就是想盡辦法吸納香港的資金，收歸國有，狀大中華民族對抗外國，好快遲d口交部就會講話係香港人既榮幸

斷電停電 環保撚應該最開心

嘩支那等錢使成咁

又搞香港

又開始明目張膽將儲備運返大陸

買撚咗就會減碳？

北京起十個核電廠送電黎香港咪買lo

幾時到食草個日啊實捉曬d仆街黎割肉

環保撚同中國夾埋，買電就話香港零排放

真係賣港賣到出哂面
明明中電港燈發電係夠全港用有突
依家要自己cut機再掟一大舊錢買電？
屌你老母戇撚鳩

唔好侮辱「人」喎
由佢地出賣香港人嗰刻開始都已經唔係人嚟

咪搞啦。。。
我連水都想香港自給自足

好痴線點解同大陸買電就可以環保D?
佢地發D 電乾淨D?

其實一直有兩條核電supply比香港

兩條核電係香港控制嘅
講緊有人建議引入不受香港控制嘅電力來源

中電賣電返上強國，香港仲要向大陸買電
電多到賣出去喎，仲買？

mo la mo la

香港mo la

仆街反智政府

真正只搞政治不搞民生

Cls

香港鼻屎咁大粒俾大陸圍撚住一陣風就吹曬啲污染物過嚟啦學人講減碳環保
睇下個海幾多簡體字垃圾就知啦
屌你老母香港政府

on9，老友住海南，一年同我講幾次停電，我都唔知點解成撚日可以停，仲買?

真係好撚辛鳩苦，一波未平，一波又起。日日啲新聞報嘅都係個政府準備點點點逼害香港人，而大部分香港人又不瞅不睬...唉

食屎啦，維尼連自己都未搞得掂

賣港賣到幾時
香港人實係忍得

唔知廢老用乜借口撐政府

呢個政府真係無得救 你不如話直接送錢上去啦

以後黨認為香港網絡有太多不利維穩嘅實話，就可以係強國控制室熄大制斷香港電，令香港人連網都無得上維持國家穩定。

搞撚夠香港未對住呢個奶共政府好無力好辛苦

人地已經有方法處理

二氧化碳注地底變石 冰島新法減排

個別事件唔好拎去比較
就算一年365次都係365件個別事件

要不是大支那、印、蝻
地球科技一早進步多幾十年
諗起都心酸

浪費時間，好嘅方法當然好多，但傀儡政府只係執行強國嘅意旨，唔係為香港嘅發展著想。
海水化淡，明明係香港解決珠三角用水緊張嘅最有效方法，但政府就看成香港自製淡水等於搞港獨，只要認為強國會唔喜歡傀儡政府就唔做。
台灣案，本來可以單次立法移交，但政府就消費死者，置香港司法制度於不顧，一定要執行強國聖旨改例送中，仲以為政府係為香港市民服務為免太天真。

一向都係，多多錢都唔夠，一有錢跟著要權要地。

大亞灣核電廠d電用曬咩？

好似重有電賣比大陸⋯

香港人話殺到嚟先算，到時就真係冇得番轉頭
好好返工

支那除左要搶錢，仲要掌握你生死大權
鍾意停你電就停你電，要你跪地求饒
根本迫害香港人，唯有向國際求救Save Hong Kong

政府成日講環保
最唔環保就係政府

淨係派4000蚊個到咁多form已經好浪費

佢要零排放
但只係轉移左上大陸排放
成本高d，穩定性差d，對地球又無好處
除左政治原因都諗唔到點解要咁攪

立法會、法制、電力，下一步係咪搞香港獨立貨幣？

明顯係戰略部署黎
有咩大型反對事件就斷電,D訊號機站冇電,即斷晒全港嘅通訊能力